再有食野菇中毒个案 七旬翁观塘采菇进食后入院

本港今年再多1宗进食野菇中毒个案，1名有长期病患的72岁男病人，昨日在观塘住所附近采摘野菇，在家中进食约2小时后，出现腹痛、恶心、呕吐、腹泻和晕眩等病征，同日前往联合医院急症室求诊，现时仍在急症室观察，情况稳定。

卫生防护中心说，由于菇类难于辨别是否适宜食用，呼吁市民切勿在公园或郊野，采摘野生菇类进食。进食菇类引致的食物中毒一般为急性。病征通常包括进食后短时间内出现恶心、呕吐和腹痛等肠道征状。因应不同的菇种，病人亦可能出现如大量流汗、幻觉、昏迷以致其他神经系统病征和肝衰竭，严重者更可能引致死亡。

Dllm,好撚煩，係咁出殘體 post